const quiz = {
  topic: "Sistema Excretor",
  questions: [
    {
      id: 1,
      question: "Quais os órgãos do sistema urinário?",
      choices: [
        "Urina, Bexiga, Rins e Uretra",
        "Rins, Uretra, Ureteres e Urina",
        "Bexiga, Uretra, Rins e Ureteres",
        "Rins, Ureteres, Bexiga e Urina",
      ],
      correctAnswer: 2,
    },
    {
      id: 2,
      question: "Qual a composição da urina?",
      choices: [
        "Ureia, água e dióxido de carbono",
        "Vapor de água, ácido úrico e ureia",
        "Água, ácido úrico e dióxido de carbono",
        "Ácido úrico, ureia e água",
      ],
      correctAnswer: 3,
    },
    {
      id: 3,
      question:
        "O sangue é ____ no(s)/na(s) ____. Depois, é transportado até ao(s)/à(s) ____ pelo(s)/pela(s) ____.",
      choices: [
        "filtrado, bexiga, rins, uretra",
        "separado, bexiga, rins, ureteres",
        "filtrado, rins, bexiga, uretra",
        "filtrado, rins, bexiga, ureteres",
      ],
      correctAnswer: 3,
    },
    {
      id: 4,
      question: "O sangue, após ser filtrado, regressa ao ____ pela ____.",
      choices: [
        "pulmões, veia cava",
        "coração, veia renal",
        "pulmões, artéria aorta",
        "coração, artéria renal",
      ],
      correctAnswer: 1,
    },
    {
      id: 5,
      question: "Qual não é uma prática saudável para o sistema excretor?",
      choices: [
        "Evitar ingerir carnes vermelhas",
        "Evitar a toma prolongada de certos medicamentos",
        "Evitar ter uma higiene cuidada, para prevenir infeções urinárias",
        "Beber 1,5 - 3 litros de água",
      ],
      correctAnswer: 2,
    },
    {
      id: 6,
      question: "Os pulmões excretam ____ e ____.",
      choices: [
        "vapor de água, oxigénio",
        "dióxido de carbono, oxigénio",
        "vapor de água e dióxido de carbono",
        "ureia e dióxido de carbono",
      ],
      correctAnswer: 2,
    },
    {
      id: 7,
      question: "O órgão responsável pelo armazenamento da urina é:",
      choices: ["bexiga", "ureter", "uretra", "rim"],
      correctAnswer: 0,
    },
    {
      id: 8,
      question: "O órgão responsável pela filtragem do sangue é:",
      choices: ["bexiga", "ureter", "uretra", "rim"],
      correctAnswer: 3,
    },
    {
      id: 9,
      question: "Os órgãos responsáveis pelo transporte da urina são:",
      choices: [
        "bexiga e ureteres",
        "ureteres e rins",
        "uretra e bexiga",
        "ureteres e uretra",
      ],
      correctAnswer: 3,
    },
    {
      id: 10,
      question: "Qual destas não é uma patologia do sistema excretor?",
      choices: [
        "cálculos renais",
        "AVC",
        "infeção urinária",
        "insuficiência renal",
      ],
      correctAnswer: 1,
    },
    {
      id: 11,
      question: "O suor e a urina têm uma composição química semelhante.",
      choices: ["Verdadeiro", "Falso"],
      correctAnswer: 0,
    },
    {
      id: 12,
      question: "A urina é composta, maioritariamente, por ureia.",
      choices: ["Verdadeiro", "Falso"],
      correctAnswer: 1,
    },
    {
      id: 13,
      question: "Os rins produzem, por dia, cerca de ____ litros de urina:",
      choices: ["2", "1,5", "3", "1"],
      correctAnswer: 1,
    },
    {
      id: 14,
      question: "Quais são os três principais produtos de excreção?",
      choices: [
        "Dióxido de carbono, oxigénio e urina",
        "Suor, dióxido de carbono e sangue",
        "Dióxido de carbono, sangue e suor",
        "Dióxido de carbono, suor e urina",
      ],
      correctAnswer: 3,
    },
    {
      id: 15,
      question: "___ % da urina é composta por ureia.",
      choices: ["2", "4", "45", "95"],
      correctAnswer: 0,
    },
    {
      id: 16,
      question: "Qual o percurso da urina, desde os rins, até ao exterior?",
      choices: [
        "Rins - Uretra - Bexiga - Ureteres - Exterior",
        "Rins - Ureteres - Bexiga - Uretra - Exterior",
        "Rins - Exterior - Ureteres - Bexiga - Uretra",
        "Bexiga - Ureteres - Rins - Uretra - Exterior",
      ],
      correctAnswer: 1,
    },
  ],
};

export default quiz;
